\documentclass[10.5pt,a4j,titlepage]{jsarticle}
\makeatletter
\usepackage[top=24truemm,bottom=30truemm]{geometry}\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{listings, booktabs, bm, amsmath, amssymb, amsfonts, url, longtable, color, fancybox}
\font\minyon=min10 at 11mm \font\cmryon=cmr10 at 11mm \def\Big{\minyon\cmryon}
\RequirePackage{float}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
{　} \vspace{8em} \\
\gtfamily{\bf \Big 簡易掲示板システム \\ 仕様書}\\ {　} \vspace{2em} \\
\textcolor{red}{\Big \ovalbox{　社外秘　}}\\ {　} \vspace{2em} \\
\large
\begin{tabular}{|p{5em}|p{18em}|p{3em}|}
\hline
 改定日 & 改定内容 & 改定者 \\
\hline \hline
2017/08/11 & 新規作成 & 澤田\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
& &\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents %目次
\ \hrule\hrule

\section{制作物の概要}
簡易的な電子掲示板を作成する．

\section{機能要件}
\subsection{ユースケース図}
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.58]{usecase.eps}
   \label{usecase}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage

\subsection{ユースケース記述}
%会員登録する
\begin{longtable}{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
    ユースケース & 会員登録する \\
    \hline
    アクター & 非会員 \\
    \hline
    概要 & 会員登録を希望する非会員が，システムに会員情報を登録する． \\
    \hline
    事前条件 & なし \\
    \hline
    メインフロー & \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-0.5em} \vspace{-1.5\baselineskip} \setlength{\leftskip}{-1em}
      \item アクターが新規会員登録ページに遷移する．
      \item システムが会員登録に必要な情報の入力画面を表示する．
      \item アクターが会員登録に必要な情報を入力し，システムに送信する．
      \item システムがユーザ認証の手続きをアクターに提供する．
      \item アクターがユーザ認証を行う．
      \item システムがデータベースに会員情報を登録する．
    \vspace{-1.0\baselineskip}
    \end{enumerate} \\
    \hline
\end{longtable}

%閲覧する
\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
    ユースケース & 掲示板を閲覧する \\
    \hline
    アクター & 非会員，会員 \\
    \hline
    概要 & 掲示板の閲覧を希望する非会員または会員が，掲示板を閲覧する． \\
    \hline
    事前条件 & なし \\
    \hline
    メインフロー & \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-0.5em} \vspace{-1.5\baselineskip} \setlength{\leftskip}{-1em}
      \item アクターが掲示板ページに遷移する．
      \item システムがデータベースから書き込みデータを取得する．
      \item システムが書き込みデータを掲示板ページに表示する．
    \vspace{-1.0\baselineskip}
    \end{enumerate} \\
    \hline
\end{longtable}

%投稿する
\begin{longtable}{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
    ユースケース & メッセージを投稿する \\
    \hline
    アクター & 会員 \\
    \hline
    概要 & 会員が掲示板にメッセージを投稿する． \\
    \hline
    事前条件 & 会員はログイン済みである \\
    \hline
    メインフロー & \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-0.5em} \vspace{-1.5\baselineskip} \setlength{\leftskip}{-1em}
      \item アクターが掲示板ページに遷移する．
      \item システムが投稿フォームを表示する．
      \item アクターが投稿フォームにメッセージを入力し，システムに送信する．
    \vspace{-1.0\baselineskip}
    \end{enumerate} \\
    \hline
\end{longtable}

%メッセージを編集削除する
\begin{longtable}{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
    ユースケース & メッセージを編集削除する \\
    \hline
    アクター & 会員 \\
    \hline
    概要 & 会員が，過去に自ら掲示板に投稿したメッセージを編集削除する． \\
    \hline
    事前条件 & 会員はログイン済みである \\
    \hline
    メインフロー & \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-0.5em} \vspace{-1.5\baselineskip} \setlength{\leftskip}{-1em}
      \item アクターが掲示板ページに遷移する．
      \item システムが掲示板に編集削除フォームを表示する．
      \item アクターがフォームに必要な情報を入力し，システムに送信する．
      \item システムがアクターから受信した情報をもとに，データベースを更新する．
    \vspace{-1.0\baselineskip}
    \end{enumerate} \\
    \hline
\end{longtable}

\section{外部インタフェース要求}

\subsection{ユーザインタフェース}

\subsubsection{デザイン仕様}
\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
    フォント & 標準16px \\
    \hline
    行間 & 0.5em \\
    \hline
    横幅 & 最大960px \\
    \hline
    配色設定 & アースカラー (ベージュ，茶，緑，橙etc)\\
    \hline
    レスポンシブデザイン & 非対応\\
    \hline
\end{longtable}

\subsubsection{画面遷移の概要}
閲覧者のログイン状況に応じて，ログイン画面，新規登録画面，新規スレッド作成画面へのリンク，およびメッセージ投稿フォームを表示/非表示する．また，ログイン情報から会員を識別し，その会員が書き込んだメッセージやスレッドに対してのみ，近傍にその削除/編集画面へのリンクを表示する．

\subsubsection{画面遷移図}
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.05]{transdiag.eps}
   \label{usecase}
  \end{center}
\end{figure}

  \begin{thebibliography}{99}
         \addcontentsline{toc}{section}{\refname}
         \bibitem{kmd}Kaleido Modeling，要件定義工程成果物のレシピ一覧，\url{http://kmd.essens.co.jp/?page_id=288}
         \bibitem{goto}後藤祐一，Windows 7上にPlantUMLをインストール，\url{http://www.aise.ics.saitama-u.ac.jp/~gotoh/InstallPlantUMLonWindows7.html}
         \bibitem{rmshd}PlantUML F.A.Q，Remove drop shadows，\url{http://plantuml.sourceforge.net/qa/?qa=395/remove-drop-shadows}
         \bibitem{rmshd}PlantUML，Changing colors and fonts，\url{http://plantuml.com/skinparam}
         \bibitem{puml_color}arc\_it\_，plantuml のカラー設定ファイルを作成する，\url{http://qiita.com/arc_it_/items/a33ad3efd29c2a37cd79}
         \bibitem{puml_color}インストール - blockdiag の概要 — blockdiag 1.0 ドキュメント，\url{http://blockdiag.com/ja/blockdiag/introduction.html#id2}
  \end{thebibliography}
\end{document}